## 2.1

  Для того щоб додати нове домашнє завдання у новому проекті на GitLab потрібно

  1. Cтворити новий проект/репозиторій на сайті new project/repository – create blank project.

  2. При створенні проекту треба вказати ім’я проекту (допускається тільки латиниця), перевірити project url у ньому повинен знаходитись нікнейм, натиснути public для відкритого доступу, та прибрати додавання файлу README, натиснути Create project.

  3. Перейти до файлового провідника пристрою та створити папку де буде зберігатися проект. Заходимо в папку – натискаємо пкм – вибираємо Git Bar here.

  4. Якщо вперше запускається гітбар треба написати команду глобальних налаштувань яку можна знайти при ствроренні нового проекту і виглядає так 

git config --global user.name "Serhii Kolesnykov"

git config --global user.email "kvs191214@gmail.com"

 5. Якщо помилок немає пишемо команду git clone та HTTPS посилання. Або клонуємо готове посилання виглядає комада так

git clone git@gitlab.com:kvs191214/for-hw1-t2.git

Завжди треба перевіряти щоб у консолі не було зайвих знаків. При виконанні цієї команди може запитати облікові данні які вказували на гітлабі.

 6. По завершенню копіювання з’явиться папка з назвою проекту. В ній повинна знаходитись прихована папка .git це позначає що все зробили правильно.

 7. Після виконання домашньої роботи потрібно відправити її до репозиторію. Для цього в корені проекту вмикаємо гіт бар та пишемо команду “git add .” ця команда додає усі змінені файли до коміту.

 8. Потім команда git commit -m “comment”. При цьому у дужках треба стисло описати зміни які відбулися (тільки латиниця).

 9. Далі команда git push яка відправляє коміт до віддаленого репозиторію (може запитати облікові дані).

 10. Оновлюємо сторінку проекту на гітлабі. Якщо все зроблено вірно то в проекті з’являться файли з локального сховища.

### 2.2

 Щоб додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій потрібно
 
 1. Зайти до папки з проектом та віткрити гітбар. Написати команду git init . Ця команда створює локальний репозиторій і слідкує за змінами в коді. Якщо все правильно то з’явиться прихована папка .git .
 
 2. Створюємо новий проект на гітлабі. Копіюємо команду в гітбаш

git remote add origin git@gitlab.com:kvs191214/for-hw1-t2.git

або пишемо команду

git remote add origin https://gitlab.com/kvs191214/for-hw1-t2.git 

де вставляємо посилання зі ссторінкі проекту clone with HTTPS

Якщо не виникло помилок то ця папка сінхронізована з проектом на гітлабі.

 3. Щоб перенести файли треба написати команди

git add .

git commit -m “comment”

git push --set-upstream origin --all

За умови що перенесення файлів було без помилок – оновлюємо сторінку проекту на гітлабі.

 4. Проект перенесено.
